<archimate:Value
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Maatschappelijke opgave - Nieuwe risico’s"
    id="c4fb2e85-ed22-4336-9e12-bb252a27c88f"
    documentation="Conform de Wet veiligheidsregio’s (Wvr) stelt VRG een risicoprofiel vast. Het risicoprofiel vormt mede de basis voor het beleidsplan dat elke vier jaar wordt vastgesteld. Daarnaast nodigt hetbestuur van de veiligheidsregio, conform de Wvr, tenminste eenmaal per jaar de bij mogelijke rampen en crisis in de regio betrokken partijen uit voor een gezamenlijk overleg over de risico’s in de regio. Deze (vrij statische) manier van werken is niet meer voldoende, gezien het snelle tempo waarin risico’s zich ontwikkelen en waarin nieuwe risico’s ontstaan. Soms is het duidelijk dat er een rol ligt voor de veiligheidsregio, maar soms is die rol er niet of is die anders dan gewend. VRG staat voor de opgave om een manier vinden om risico’s sneller te identificeren, de ontwikkeling van risico’s te monitoren en op waarde te kunnen schatten. We willen een dynamisch risicoprofiel ontwikkelen. Daarvoor is een steviger informatiepositie noodzakelijk. Voorbeelden van relatief nieuwe risico’s zijn terrorisme en cybercrime.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Terrorisme is een reëel risico en net als alle veiligheidsregio’s in Nederland bereiden ook wij ons voor op een serieuze dreiging of een werkelijke aanslag. Hiertoe is in 2015 de landelijke handreiking terrorismegevolgbestrijding opgesteld. De opgave voor Veiligheidsregio Groningen en de omliggende veiligheidsregio’s is het toepassen van deze landelijke handreiking op de lokale situatie. Hoe dan ook zal de impact van een terroristische aanslag groot zijn en zal het de inzet van tal van professionals vergen: van directe hulpverlening en zorg voor slachtoffers tot het opsporen van de daders en het omgaan met de maatschappelijke onrust die kan ontstaan.&#xD;&#xA;Het risico op en het effect van cyberincidenten is een relatief nieuw en onbekend risico voor veiligheidsregio’s, zowel wat betreft de eigen continuïteit en weerbaarheid als ten aanzien van de crisisrol. In 2017 bleek hoe groot het verstorend effect van een cyberaanval kan zijn, toen bedrijven in de haven van Rotterdam door zo’n aanval werden getroffen (zie kader). Zowel landelijk als regionaal onderzoeken veiligheidsregio’s de eigen weerbaarheid op het gebied van cyber, de mogelijke effecten van een cyberaanval op de veiligheid, de rol van de veiligheidsregio en die van mogelijke partners."/>
