<archimate:Value
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Maatschappelijke opgave - Verbinding met (nieuwe) gemeenten"
    id="926463b3-b387-46f9-938a-82c39c6f8a05"
    documentation="Veiligheid is een taak van de gemeenten. Een deel van deze taak hebben de gemeenten belegd bij de veiligheidsregio. De veiligheidsregio is van en voor de gemeenten. Willen de gemeenten hun verantwoordelijkheid op het gebied van veiligheid goed uitvoeren dan is een nauwe verbinding met de veiligheidsregio noodzakelijk. Hetzelfde geldt natuurlijk ook andersom. Wil de veiligheidsregio haar taken op het gebied van veiligheid goed uitvoeren, dan is verbinding met de gemeenten noodzakelijk. Als gevolg van de regionalisering van de brandweer en de oprichting van de veiligheidsregio is er meer afstand ontstaan. Het is belangrijk dat deze afstand afneemt en gemeenten en veiligheidsregio (weer) nauwer aan elkaar verbonden worden. Het proces van herindeling, waar bijna alle gemeenten in onze regio mee te maken hebben, biedt daar kansen voor. Wij denken daarbij aan de bekendheid van de veiligheidsregio in de gemeenten, het elkaar in een vroeg stadium betrekken bij beleidsontwikkeling en de samenwerking tussen VRG en gemeente op uitvoerend niveau.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Een andere kans om de samenwerking te versterken, biedt de Omgevingswet (verwachte ingangsdatum 1/1/2021). De Omgevingswet kent een aantal uitgangspunten, te weten: minder regels, meer ruimte voor initiatieven, lokaal maatwerk en vertrouwen. Doel van de wet is om een veilige en gezonde fysieke leefomgeving en een goede omgevingskwaliteit te bereiken en te behouden. Om dit te realiseren, zijn verbeterdoelen geformuleerd: de fysieke leefomgeving wordt samenhangend benaderd, de bestuurlijke afwegingsruimte wordt vergroot, de inzichtelijkheid en voorspelbaarheid en gebruiksgemak worden vergroot en de besluitvorming wordt verbeterd en versneld. Dit betekent een enorme verandering voor de gemeenten en daarmee ook een grote verandering voor de veiligheidsregio. Uit de Invoeringswet omgevingswet die momenteel voor advies bij de Raad van State ligt, wordt duidelijk dat de minister de Wet veiligheidsregio’s wil aanpassen via deze invoeringswet. Dit zal gaan betekenen dat de ambitie, taak en bevoegdheden van de veiligheidsregio’s (met name waar het gaat om de advisering van het bevoegde gezag) straks niet meer zijn verankerd in de wet, maar uitgewerkt moeten worden in onze eigen beleidsplannen van 2021 en verder."/>
