<archimate:Outcome
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Investeren"
    id="bca89144-181a-4d34-bdd1-4469178232f7"
    documentation="Om professioneel te blijven, zal VRG moeten investeren. Concreet loopt de organisatie nu risico op de taakvelden IM en financiën, vanwege de schrale inrichting. We zullen deze twee taakvelden daarom versterken door extra capaciteit hiervoor vrij te maken. Daarnaast zien we een aantal ontwikkelingen op het gebied van brandweerzorg en crisisbeheersing, waarvan de (financiële) consequenties op dit moment nog niet in beeld zijn. Deze ontwikkelingen zullen de komende jaren separaat aan het bestuur worden voorgelegd.&#xD;&#xA;Voor brandweerzorg gaat het, naast de al eerder genoemde keuzes ten aanzien van de Omgevingswet en Buurtbrandweerzorg, om ontwikkelingen op het gebied van bluswater, brandweerzorg stedelijk gebied Groningen en paraatheid. Door veranderingen in het drinkwaterleidingnetwerk is er in de toekomst minder water beschikbaar voor bluswerkzaamheden. VRG en Waterbedrijf Groningen werken samen aan een slim en passend alternatief voor de Groningse situatie. De huisvesting van de brandweer aan de Sontweg in Groningen staat onder druk vanwege de groeiende woonfunctie in het gebied. Op 8 december 2017 heeft het bestuur op basis van een uitkomst van een quick scan, besloten tot een vervolgonderzoek. De ontwikkeling van de paraatheid van de brandweer is een punt van zorg. Het vinden en behouden van vrijwilligers wordt steeds lastiger en de beschikbaarheid overdag neemt af. Een werkgroep is bezig om de problematiek en oplossingsrichtingen in kaart te brengen.&#xD;&#xA;Voor de crisisbeheersing gaat het om het informatiegestuurd werken, dynamisch risicoprofiel en netwerkmanagement. Aardbevingen worden onderdeel van het basis takenpakket van VRG. VRG voert deze taak op dit moment uit met tijdelijke financiering. Het programma aardbevingen wordt gecontinueerd tot medio 2020. In 2017 heeft VRG nadere afspraken gemaakt met de Nationaal Coördinator Groningen (NCG) over het vervolg van het faciliteren van de activiteiten van VRG. De komende jaren is extra inspanning van VRG nog noodzakelijk vanwege de dynamiek, het nieuwe karakter en de complexiteit van het aardbevingsdossier. Het is nadrukkelijk de bedoeling om het dossier binnen de komende drie jaar structureel in de taken van de VRG te verankeren, inclusief financiële dekking.&#xD;&#xA;GHOR Groningen is bezig uitvoering te geven aan haar meerjarenbeleid 2017-2020. In dit meerjarenbeleid zijn strategische doelstellingen geformuleerd om te komen tot een toekomstbestendige (crisis)organisatie. De realisatie van deze doelstellingen verloopt tot nu toe volgens planning en wordt uitgevoerd binnen de bestaande budgetten en werkzaamheden."/>
