<archimate:Outcome
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Gemeentelijke crisisbeheersingstaken"
    id="d52fadc6-3993-403f-a99e-826b23e3272d"
    documentation="Als crisispartner leveren de gemeenten capaciteit en expertise aan Veiligheidsregio Groningen en zijn ze verantwoordelijk voor het organiseren van de eigen taken op het gebied van bevolkingszorg. Gemeenten hebben verschillende taken tijdens en in de nafase van een incident. Met name de crisiscommunicatie en de samenwerking tussen VRG en gemeente rondom deze nafase willen we versterken.&#xD;&#xA;Crisiscommunicatie is één van de processen van bevolkingszorg (GKG). Gemeenten en VRG leveren daarin een belangrijk aandeel. Zoals beschreven in 3.2.3 is de opgave voor crisiscommunicatie groot. We willen beschikken over een snelle, slagvaardige en proactieve communicatie-organisatie in de eerste uren van een incident, ramp of crisis. Kijkend naar bijvoorbeeld de dreiging van een zwaardere aardbeving in onze regio met mogelijke slachtoffers, de dreiging van een aanslag of een ander incident met grote impact, dan moet die communicatie-organisatie in de eerste uren direct in staat zijn om:&#xD;&#xA; Initiatief te nemen in de actieve berichtgeving over een incident/ramp/crisis (‘as it happens’);&#xD;&#xA; Betrokken te zijn in de alarmering van publiek en het verstrekken van informatie en handelingsperspectief aan inwoners;&#xD;&#xA; Media ‘aan zich te binden’ door snelle &amp; adequate coördinatie/uitvoering van woordvoering;&#xD;&#xA; Analyse, duiding en communicatieadvies te geven aan bij incident betrokken partners, zoals in het Commando Plaats Incident (CoPI);&#xD;&#xA; Op basis van eerste beeldvorming de opschaling van de crisiscommunicatie in gang zetten;&#xD;&#xA; Een snelle verbinding te verzorgen met communicatiefunctionarissen van organisaties die betrokken zijn of een rol spelen;&#xD;&#xA; Een snelle en goede inschatting te maken ten aanzien van politiek-bestuurlijke impact van de gebeurtenis en de ondersteuning op dat niveau tot stand (laten) brengen.&#xD;&#xA;Bij het realiseren van deze ambitie willen we een beroep doen op de andere kolommen, zodat deze ontwikkeling in goede samenwerking gestalte krijgt."/>
